「理性討論」警察唔出示委任證 市民仲需唔需要出示身份證？

首先依家警察無number 又無委任證， 警察制服又可以淘寶，咁市民點知自稱係警察既人係咪真係警察呢？

所以個問題係：自稱係警察嘅人攞唔到委任証出嚟，市民係咪唔需要出示身份證？ 話曬有咁多個人資料

睇頭先師奶大啲警犬
只要你惡撚過佢
佢連check都唔會check就放你走

hk01有個人被狗捉咗上私家車…

後生既一撚定捉你
但夠人兇番轉頭＋拍片就收得佢地皮

我都睇到! 但好多人都唔知，特別係d細嘅，所以好擔心佢地😭

岩啊屌你老母
我係香港人 洗撚俾身份證你咩

一定要大聲 要比周邊人見到
用群眾壓力叫佢攞委任證先
但佢出示左 你一定要比佢查
唔比係犯法

都唔撚係警察
點解要俾身分證d食屎狗睇

岩啊！無委任證我點知你係唔係cosplay 警察，而你唔係警察，又有咩權要求我出示身分證？

可唔可以問返阿sir出示身份證
睇下佢點答
既然大家都冇委任證
點證明對方係咪警察
如果阿sir因為證明唔到師奶係警察而拒絕出示身份證
咁師奶都可以用同一理由拒絕出示身份證

巴打好有道理!

好聲好氣呀
後生呀個啲就畀佢地恰鳩

希望大家幫手推，等所有人都知點樣保護自己

推

佢既然冇有效文件証明自己職務，自然就冇合法既職權去要求任何野。市民仲點同1個唔知乜野人但自稱警察既人合作？點知係咪賊黎

推！！

第一次「請你出示委任證」被拒的話，應警告佢「拒絕的話，會懷疑你冒警，會請身邊朋友開live，將來你所講嘅每一句都會作為呈堂證供」。

第二步，繼續請佢出示委任證，拒絕的話，俾多兩次機會佢，根據警察通例，（一）便衣人員與巿民接觸時，不論是否當值，在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。(PGO 20-16)」。

三次請求都被拒絕嘅話，可向有證警官報警，懷疑有人冒警。

如果警官代為出示委任證的話，就話仍然要求該名警員出示委任證，你要紀錄並保留日後向監警會進行投訴嘅權利（視乎該名警員有啲咩唔恰當嘅地方）。

轉post. Please forward and share.